% ####################################################################
% PACKAGES
% ####################################################################
\documentclass[../../../main.tex]{subfiles}

% ####################################################################
% DOCUMENT CONTENT
% ####################################################################

\begin{spacing}{1.5}
  \noindent
  Celem wdrożenia aplikacji omówionej w streszczeniu jest ujednolicenie metody raportowania danych produkcyjnych oraz wyeliminowanie problemów związanych z obecny sposobem raportowania w plikach MS Excel. Narzędzie umożliwi także wygenerowanie oraz wydruk predefiniowanych raportów w celu przeprowadzenia analizy. 
    \VSPACEB{} \\
  \noindent
Aplikacja Raportowanie Produkcji zbudowana będzię z modułów, których zadaniem będzie obsłużenie określonej funkcjonalności. Dostęp do tych modułów dla użytkowników korzystających z aplikacji zależy od poziomu dostępu zdefiniowanego dla danego użytkownika. Aplikacja umożliwi komunikację z systemem \nstyle{MES SAP} aby pobierać informację o indeksach produktów, pracownikach, maszynach, historię wykonanych zleceń oraz pozostałe dane które bądą wystawione do odczytu we wspomnianym module SAP. Na podstawie tych danych możliwe będzie doraportowanie do zlecenia określonych danych (głównie procesowych) które nie są możliwe do zaraportowania w module \nstyle{MES SAP}.
  \VSPACEB{} \\
\noindent
Ponadto użytkownicy uzyskują dostęp do szybkiego przeliczania jednostek tam gdzie jest to konieczne, wyliczania podstawowych parametrówprocesowych oraz generowania szczegółowych predefiniowanych raportów z uwzględnieniem zaawansowanego filtrowania
rekordów.

  \VSPACEA{}
  \noindent
  W opisanej aplikacja zawarte będą następujące moduły:
  \VSPACEB{} \\
  \textbf{MODUŁ KOMUNIKACJI Z MES SAP}
  \setenumerate{noitemsep}
  \begin{enumerate}[leftmargin=*]
    \gitem{}  Komunikacja przy użyciu zapytań http (REST-API)
    \gitem{}  Odczyt danych z wyspecyfikowanych ścieżek (url)
    \gitem{}  Autoryzacja dostępu dla użytkowników
    \gitem{}  Cykliczne odświeżanie tokenu do autoryzacji
  \end{enumerate}
  \VSPACEB{} 
  \textbf{MODUŁ ZARZĄDZANIA UŻYTKOWNIKAMI}
  \setenumerate{noitemsep}
  \begin{enumerate}[leftmargin=*]
    \gitem{}  Pobieranie listy użytkowników z \nstyle{SAP} o ile będzie to możliwe
    \gitem{}  Zarządzanie użytkownikami i poziomami dostępu
    \gitem{}  Autoryzacja lokalnie w aplikacji lub poprzez LDAP (o ile będzie to możliwe)
  \end{enumerate}
  \VSPACEB{} 
  \textbf{MODUŁ RAPORTOWANIA}
  \setenumerate{noitemsep}
  \begin{enumerate}[leftmargin=*]
    \gitem{}  Formularz do przeglądania zleceń 
    \gitem{}  Formularz z możliwością dodania określonych danych do zlecenia
    \gitem{}  Walidacja wprowadzanych danych
    \gitem{}  Możliwość "przerwania" raportowania zlecenia i dokończenia później
    \gitem{}  Po zakończeniu edycji możliwość poprawy danych przez użytkowników z większym poziomem dostępu
  \end{enumerate}
  \VSPACEB{} 
  \textbf{MODUŁ EDYCJI DANYCH SŁOWNIKOWYCH}
  \setenumerate{noitemsep}
  \begin{enumerate}[leftmargin=*]
    \gitem{}  Dostęp do edycji dla określonych grup użytkowników
    \gitem{}  Dodawanie/edycja/usuwanie danych słownikowych
    \gitem{}  Walidacja wprowadzanych danych
    \gitem{}  Odświeżanie ręczne i/lub automatyczne danych słownikowych zdefiniowanych w MES SAP
  \end{enumerate}
  \VSPACEB{}
  \textbf{MODUŁ POWIADOMIEŃ}
  \setenumerate{noitemsep}
  \begin{enumerate}[leftmargin=*]
    \gitem{}  Powiadomienia dotyczące zdarzeń w postaci wyskakujących okienek
    \gitem{}  Powiadomienia mailowe dla zdefiniowanych akcji
    \gitem{}  Osobny formularz/lista z akcjami wymaganych do wykonania
  \end{enumerate}
  \VSPACEB{}
  \textbf{MODUŁ RAPORTÓW}
  \setenumerate{noitemsep}
  \begin{enumerate}[leftmargin=*]
    \gitem{}  Wyliczanie podstawowych parametrów procesowych
    \gitem{}  Wygenerowanie i wydruk predefiniowanych raportów \\
              Raport wydajnościowy (EFFICIENCY/OEE) \\
              Raport odpadowościowy (WASTE/COPQ) \\
              Raport maszynowy - przestoje, awarie i regulacje (DOWNTIME) \\
              Zrzut danych do rozszerzenej analizy (CUSTOM)
    \gitem{} Eksportowanie danych do zewnętrznego pliku Excela
  \end{enumerate}

  \textbf{MODUŁ LOGOWANIA ZDARZEŃ}
  \setenumerate{noitemsep}
  \begin{enumerate}[leftmargin=*]
    \gitem{}  Zapis informacji o zdarzeniach wykonywanych w aplikacji
    % \gitem{}  Historia generowania i drukowania raportów
  \end{enumerate}
    \VSPACEB{}
  \textbf{MODUŁ WIZUALIZACJI}
  \setenumerate{noitemsep}
  \begin{enumerate}[leftmargin=*]
    \gitem{}  Wizualna interpretacja danych agregowanych w systemie w postaci wykresów
    \gitem{}  Komunikacja i agregacja danych z serwera SCADA \nstyle{nie} jest objęta wyceną
  \end{enumerate}

  % \VSPACEB{}\\ \noindent
  % \noindent
  % Dodatkowymi funkcjonalnościami i atutami aplikacji będą:
  % \VSPACEB{}
  % \setenumerate{noitemsep}
  % \begin{enumerate}[leftmargin=*]
  %   \gitem{}  Intuicyjny interfejs
  %   \gitem{}  Walidacja wprowadzanych danych
  %   \gitem{}  Zabezpiecznenie przed nieautoryzowanym użyciem
  %   \gitem{}  Produkt spersonalizowany pod klienta
  % \end{enumerate}

  \noindent
  Technologia wykonania omawianego rozwiązania:
  \VSPACEB{}
  \setenumerate{noitemsep}
  \begin{enumerate}[leftmargin=*]
    \gitem{}  aplikacja zbudowana będzie w architekturze klient-serwer
    \gitem{}  serwer aplikacji umożliwi również dystubucję danych do aplikacji natywnych (na urządzenia mobilne)
    \gitem{}  baza danych wykonana w technologii MS SQL Serwer (od 2008 w górę)
    \gitem{}  logika biznesowa wykonana w technologii Microsoft WebAPI
    \gitem{}  udostępnione interfejsy SAP zapewnią wymianę danych w strukturze JSON/XML
    \gitem{}  interfejs użytkownika wykonany w technologii JavaScrtipt z wkorzystaniem frameworka React.js
  \end{enumerate}


\end{spacing}
